【太子有難】韓三星集團掌舵人李在鎔 行賄罪成判監5年

南韓三星集團掌舵人李在鎔涉嫌行賄案宣判，首爾中央地區法院一審判處他行賄及其他罪名全部成立。

法官指李在鎔為有利自己在三星集團的接班工作，賄賂前總統朴槿惠，又牽涉挪用64億韓圜（約4,500萬港元），而且有作偽證行為，以及有份資助朴槿惠親信崔順實的女兒鄭尤拉接受馬術訓練。

現年49歲的李在鎔是三星集團會長李健熙獨子，亦是三星電子副會長，2014年成為集團實際掌舵人。他被指向前總統朴槿惠及其親信崔順實行賄約433億韓圜（約3億港元），以換取青瓦台支持三星2間子公司合併，進一步鞏固權力。檢方起訴李在鎔行賄、舞弊、挪用公款、隱瞞海外資產及偽證等罪名，並求刑12年。

自李在鎔2月被扣查後，消息指旗艦子公司三星電子召開的策略會議減少，重要決策滯後。而知情人士指，三星集團作為全球最大手機生產商集團，內部並未就李在鎔一旦入獄制訂應變計劃，意味今日過後三星或長期陷於群龍無首的窘局。

而已被罷黜的前總統朴槿惠和崔順實，亦分別因「親信門」被拘控，如今李在鎔被定罪，兩人應難撇清指控。朴槿惠受賄案預計在9月宣判。

韓聯社/路透社/美聯社/《蘋果》資料室

連登冇人會理

又唔係抄家

Yet he may yet escape a jail term even if he is convicted. Many top executives of South Korea's biggest companies, including his father, have been convicted of crimes but were pardoned.

Source: BBC

樓主個名

到時又特赦

好難講
新總統上台無耐，特赦有損威信

呢次高層權力鬥爭，連女總統都賴嘢，何況一個商人。

WFC, 有S8用就得啦